<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proyectos: Grupos de trabajo y propuestas :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/index.html</link><description>A continuación podrás ver documentos de trabajo que la asociación publica respecto a diferentes propuestas o ideas sobre la movilidad sostenible.
Info Este recurso está en contrucción.
Navega con la barra lateral para ver su contenido.</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Propuesta Ciclovía: O Milladoiro - Santiago</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/index.html</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/index.html</guid><description>El presente “Proyecto sobre una Vía Ciclista y Peatonal entre O Milladoiro y Santiago de Compostela”, fue redactado por iniciativa de la Asociación Cívica Composcleta en el año 2019. El equipo redactor de la misma fue un grupo de trabajo creado para tal fin dentro del contexto de la asociación.
El objeto de esta propuesta fue reclamar un recorrido entre Santiago de Compostela y O Milladoiro que permita el desplazamiento en bicicleta, a pie, en silla de ruedas o en vehículos para personas con movilidad reducida.</description></item><item><title>Propuesta Accesos Estación Intermodal peatonales y en bicicleta de Santiago de Compostela</title><link>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/index.html</guid><description>El presente documento “Propuesta Accesos Estación Intermodal peatonales y en bicicleta de Santiago de Compostela”, se redacta por iniciativa de la Asociación Cívica Composcleta. Dejamos como recursos los siguientes:
Propuesta Accesos Estación Intermodal peatonales y en bicicleta de Santiago de Compostela en PDF Mapa en PDF de la Propuesta Corredor peatonal-ciclista Intermodal El equipo redactor de la misma es un grupo de trabajo creado para tal fin dentro del contexto de la asociación.</description></item></channel></rss>