<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análisis y Diseño de tramos :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/index.html</link><description>En este apartado se describe en detalle cada segmento del recorrido, realizando un análisis de las condiciones del tramo y aportando en ocasiones sugerencias acerca de propuestas de adaptabilidad, mejoras, o mínimos necesarios para que resulten aceptables desde el punto de vista del colectivo de movilidad ciclista.
A fin de exponer la propuesta de recorrido y dado que cada punto o segmento de este tiene sus propias particularidades, se ha realizado una separación por tramos atendiendo a que cada uno tenga unas condiciones similares y puedan aplicarse unas medidas de adaptación comunes.</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tramo A</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/01-tramo-a/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/01-tramo-a/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Sin alternativas Tramo A 1.100 m Corresponde al inicio desde el límite administrativo del Concello de Santiago que linda con Ames y concretamente con el núcleo urbano de O Milladoiro. Termina en el concesionario de coches Yáñez. Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Perfil del Tramo Sobre el Mapa A este tramo se accede a través de la Rúa do Porto de Conxo (Ames - O Milladoiro), y comprende un tramo asfaltado, que discurre paralelo a la SC-20. Por él transitan habitualmente peatones y peregrinos, compartiendo estos espacio con vehículos a motor. Está débilmente iluminado y la separación del tráfico de alta velocidad con respecto al paso de peatones es muy débil (realmente es un arcén). Actualmente no deja muy claro por dónde deberían circular las bicicletas, ya que parece que el espacio marcado es exclusivo de los peatones.</description></item><item><title>Tramo Este-B</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/02-tramo-este-b/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/02-tramo-este-b/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Directa Tramo Este-B1 517 m Después de cruzar la SC-20 por paso elevado, esta alternativa toma un sendero existente para que sea acondicionado, yendo paralelo a la línea de ferrocarril hasta el paso soterrado peatonal. Tiene un punto de alto riesgo de atropello. Rodeo Tramo Este-B2 744 m Esta alternativa evita el riesgo del acceso al parking, practicando un rodeo en sentido opuesto a la marcha del tráfico motorizado por vía separada, para acceder a la Rúa da Poza Real de Arriba. Tramo E-B1 Tramo E-B2 Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Sobre el Mapa En su parte común, ambas alternativas E-B1 y E-B2 deben dirigirse hacia el paso elevado que atraviesa la SC-20. En este transcurso discurren pegados al carril de contramarcha de automóviles. Actualmente o se atraviesa el aparcamiento del concesionario de VW o bien se toma una estrecha acera peatonal.</description></item><item><title>Tramo Este-C</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/03-tramo-este-c/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/03-tramo-este-c/index.html</guid><description>Existen 2 alternativas principales. Ambas conectan el paso soterrado de la vía del tren en la Rúa da Poza Real (Conxo) con el parque del Banquete de Conxo.
Alternativas Tramo Distancia Descripción Directa y paraleta al tren Tramo Este-C1+a (previo túnel) y Tramo Este-C1+b (salida túnel) 1.709 m Continúa paralelo a las vías del tren por una pista asfaltada que da acceso a unas viviendas, donde se convierte en un sendero que termina siendo intransitable por haberse derrumbado parte del mismo y que accedería directamente al túnel abandonado del antiguo trazado de vía. Atravesando el túnel, se desciende por diferentes opciones de senderos en dirección al parque del Banquete de Conxo. Rodeo por Televés Tramo Este-C2 2.157 m Esta alternativa continua por la Rúa da Poza Real de Abaixo, pasando por el colegio Santa Apolonia, para continuar por la Calle de Torrente y la Rúa da Benéfica de Conxo, pasando la empresa Televés, donde poco después se gira a la derecha por la Rúa da fervenza, enlazando finalmente donde termina actualmente el paseo fluvial de las Brañas do Sar, continuando por este hasta el Banquete de Conxo. Tramo C-1 Estado actual tramo este-c1 Fortalezas tramo este-c1 Debilidades tramo este-c1 Estado con ciclovía tramo este-c1 Oportunidades tramo este-c1 Amenazas tramo este-c1 Tramo C-2 Estado actual tramo este-c2 Fortalezas tramo este-c2 Debilidades tramo este-c2 Estado con ciclovía tramo este-c2 Oportunidades tramo este-c2 Amenazas tramo este-c2 Perfil del Tramo Sobre el Mapa Situados justo al lado de la actual vía de tren que conecta Santiago con Vigo debemos decidir entre dos alternativas muy diferentes. La siguiente imagen ilustra la situación y a continuación se pasa a describir detalladamente cada alternativa:</description></item><item><title>Tramo Este-D</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/04-tramo-este-d/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/04-tramo-este-d/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Sin alternativas Tramo Este-D 749 m Partiendo el parque del Banquete de Conxo, del paseo fluvial de las Brañas do Sar, continua paralelo al río hasta llegar al paso soterrado que atraviesa la Avenida de Santiago de Cuba (SC-11) y las vías del tren, donde se bifurcan hacia Pontevedra y Ourense. Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Perfil del Tramo Sobre el Mapa Situados en el parque del Banquete de Conxo se toma la senda de las Brañas do Sar pasando frente al Hospital de Conxo a mano derecha. Se puede acceder fácilmente a este bien por unas escaleras situadas junto al Parque do Banquete o bien utilizando la calzada que se sitúa unos metros más adelante una vez pasado el parque.</description></item><item><title>Tramo Este-F</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/05-tramo-este-f/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/05-tramo-este-f/index.html</guid><description>Existen 2 alternativas principales. Ambas conectan el paso soterrado de la vía del tren en la Rúa da Poza Real (Conxo) con el parque del Banquete de Conxo
Alternativas Tramo Distancia Descripción Aprovechamiento vial asfaltado Tramo Este-F1 1.120 m Después de cruzar la SC-11 por el paso subterráneo esta alternativa toma la Rúa da Ponte Pereda y la Rúa do Río Arriba, hasta confluir con la otra alternativa por el paseo que circula paralelo a la Rúa do Escultor Camilo Otero hasta la rotonda de la Rúa do Restollal. Acondicionamiento sendas Eugenio Granell Tramo Este-F2 1.000 m Después de cruzar la SC-11 por el paso subterráneo esta alternativa circula por la senda de las Brañas del Río Sar hasta confluir con la otra alternativa. Tramo E-F1 Estado actual tramo este-f1 Fortalezas tramo este-f1 Debilidades tramo este-f1 Estado con ciclovía tramo este-f1 Oportunidades tramo este-f1 Amenazas tramo este-f1 Tramo E-F2 Estado actual tramo este-f2 Fortalezas tramo este-f2 Debilidades tramo este-f2 Estado con ciclovía tramo este-f2 Oportunidades tramo este-f2 Amenazas tramo este-f2 Perfil del Tramo Sobre el Mapa Inmediatamente al abandonar el paso subterráneo de la SC-11 se distinguen dos alternativas. La primera (E-F1) es utilizar una pista asfaltada ya existente y la segunda es continuar por la Senda de las Brañas do Sar.</description></item><item><title>Tramo Este-G</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/06-tramo-este-g/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/06-tramo-este-g/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Sin alternativas Tramo Este-G 1.510 m Este tramo comprende desde la rotonda del comienzo de la Rúa Restollal hasta la Rúa das Brañas do Sar, en las inmediaciones del Multiusos del Sar. Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Perfil del Tramo Sobre el Mapa El recorrido comienza en dos pasos soterrados que atraviesan la glorieta del Restollal y continúan por la Senda de las Brañas do Sar. A mano izquierda quedarán los huertos urbanos.</description></item><item><title>Tramo Este-H</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/07-tramo-este-h/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/07-tramo-este-h/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Sin alternativas Tramo Este-H 711 m Este tramo comienza en el cruce de la Rúa das Brañas do Sar en su intersección con la Senda actual hasta llegar a la Rúa das Fontes do Sar justo en el paso subterráneo que atraviesa las vías del tren, enfrente de las pistas de pádel. Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Perfil del Tramo Sobre el Mapa En la Rúa das Brañas do Sar, una pista asfaltada que fundamentalmente da acceso a las viviendas de la zona continúa el recorrido. Se propone esta alternativa como única, sin considerar siquiera continuar por la Senda das Brañas, porque minimizaría el impacto sobre estas, y por el aprovechamiento de una infraestructura ya existente y que se puede adaptar con facilidad para la circulación de bicicletas y personas. Por otra parte, teniendo en cuenta la conexión a servicios y a barrios con amplia densidad de población, esta pista dispone de un paso subterráneo que conectaría la Vía O Milladoiro con la Avda. de Lugo y la Avda. Quiroga Palacios.</description></item><item><title>Tramo Este-I</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/08-tramo-este-i/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/08-tramo-este-i/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Sin alternativas Tramo Este-I 1.360 m Este tramo comienza en la Rúa Fontes do Sar, frente a las pistas de pádel pasando por el paso subterráneo por debajo de las vías del tren, continuando por la Calle de Londres (conectando con el carril bici de Fontiñas) y por la Calle Roma en dirección a San Lázaro donde termina. Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Perfil del Tramo Sobre el Mapa El tramo comienza en la Rúa Fontes do Sar y pasa por el paso soterrado que atraviesa las vías del tren. Sobre la calzada es habitual que circule mucho tráfico, incluyendo vehículos pesados como camiones y autobuses. Atendiendo a que el carácter general de la Vía a O Milladoiro es primar la tranquilidad y separación del tráfico, y teniendo en cuenta que va desde los grupos de edad desde los 8 a los 80 años y que la calzada presenta una ligera pendiente, compartir el espacio con los vehículos motorizados sobre la calzada puede suponer un problema de gran percepción de riesgo. Las aceras de las que actualmente dispone el paso subterráneo podrían ser lo suficientemente anchas para presentar un carril bici sobre las mismas, de un sólo sentido de circulación, con una limitación a 10Km/h y con una segregación débil (pintado sobre ellas), de forma que quede suficiente espacio para los peatones. Por la otra acera se podría disponer de la misma invirtiendo el sentido de la marcha. También es necesario mejorar la iluminación del túnel, dado que la actual iluminación está más adaptada para la circulación de automóviles que para peatones o ciclistas.</description></item></channel></rss>