<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análisis y Diseño de tramos :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/index.html</link><description>En este apartado se describe en detalle cada segmento del recorrido, realizando un análisis de las condiciones del tramo y aportando en ocasiones sugerencias acerca de propuestas de adaptabilidad, mejoras, o mínimos necesarios para que resulten aceptables desde el punto de vista del colectivo de movilidad ciclista.
Tabla de segmentos Ficheros adjuntos (gpx y kml) A fin de exponer la propuesta de recorrido y dado que cada punto o segmento de este tiene sus propias particularidades, se ha realizado una separación por tramos atendiendo a que cada uno tenga unas condiciones similares y puedan aplicarse unas medidas de adaptación comunes.</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tramo A</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/01-tramo-a/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/01-tramo-a/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Sin alternativas Tramo A 1.100 m Corresponde al inicio desde el límite administrativo del Concello de Santiago que linda con Ames y concretamente con el núcleo urbano de O Milladoiro. Termina en el concesionario de coches Yáñez. Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Perfil del Tramo Sobre el Mapa A este tramo se accede a través de la Rúa do Porto de Conxo (Ames - O Milladoiro), y comprende un tramo asfaltado, que discurre paralelo a la SC-20. Por él transitan habitualmente peatones y peregrinos, compartiendo estos espacio con vehículos a motor. Está débilmente iluminado y la separación del tráfico de alta velocidad con respecto al paso de peatones es muy débil (realmente es un arcén). Actualmente no deja muy claro por dónde deberían circular las bicicletas, ya que parece que el espacio marcado es exclusivo de los peatones.</description></item><item><title>Tramo Este-B</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/02-tramo-este-b/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/02-tramo-este-b/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Directa Tramo Este-B1 517 m Después de cruzar la SC-20 por paso elevado, esta alternativa toma un sendero existente para que sea acondicionado, yendo paralelo a la línea de ferrocarril hasta el paso soterrado peatonal. Tiene un punto de alto riesgo de atropello. Rodeo Tramo Este-B2 744 m Esta alternativa evita el riesgo del acceso al parking, practicando un rodeo en sentido opuesto a la marcha del tráfico motorizado por vía separada, para acceder a la Rúa da Poza Real de Arriba. Tramo E-B1 Tramo E-B2 Estado actual Fortalezas Debilidades Estado con ciclovía Oportunidades Amenazas Sobre el Mapa En su parte común, ambas alternativas E-B1 y E-B2 deben dirigirse hacia el paso elevado que atraviesa la SC-20. En este transcurso discurren pegados al carril de contramarcha de automóviles. Actualmente o se atraviesa el aparcamiento del concesionario de VW o bien se toma una estrecha acera peatonal.</description></item><item><title>Tramo Este-C</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/03-tramo-este-c/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/03-tramo-este-c/index.html</guid><description>Existen 2 alternativas principales. Ambas conectan el paso soterrado de la vía del tren en la Rúa da Poza Real (Conxo) con el parque del Banquete de Conxo.
Warning En la actualidad se está actuando o ya se ha actuado en este tramo, en el contexto del proyecto “Eixo de Mobilidade Sostible en Santiago de Compostela” ejecutado por la Axencia Galega de Infraestructuras de la Xunta de Galicia, financiado con Fondos de la Unión Europea (NetxGenerationEU). Te recomendamos que consultes nuestro blog o los recursos que estamos publicando sobre este proyecto, para disponer de toda la información actualizada.</description></item><item><title>Tramo Este-D</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/04-tramo-este-d/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/04-tramo-este-d/index.html</guid><description>Warning En la actualidad se está actuando o ya se ha actuado en este tramo, en el contexto del proyecto “Eixo de Mobilidade Sostible en Santiago de Compostela” ejecutado por la Axencia Galega de Infraestructuras de la Xunta de Galicia, financiado con Fondos de la Unión Europea (NetxGenerationEU). Te recomendamos que consultes nuestro blog o los recursos que estamos publicando sobre este proyecto, para disponer de toda la información actualizada.</description></item><item><title>Tramo Este-F</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/05-tramo-este-f/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/05-tramo-este-f/index.html</guid><description>Existen 2 alternativas principales. Ambas conectan el paso soterrado de la vía del tren en la Rúa da Poza Real (Conxo) con el parque del Banquete de Conxo
Warning En la actualidad se está actuando o ya se ha actuado en este tramo, en el contexto del proyecto “Eixo de Mobilidade Sostible en Santiago de Compostela” ejecutado por la Axencia Galega de Infraestructuras de la Xunta de Galicia, financiado con Fondos de la Unión Europea (NetxGenerationEU). Te recomendamos que consultes nuestro blog o los recursos que estamos publicando sobre este proyecto, para disponer de toda la información actualizada.</description></item><item><title>Tramo Este-G</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/06-tramo-este-g/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/06-tramo-este-g/index.html</guid><description>Warning En la actualidad se está actuando o ya se ha actuado en este tramo, en el contexto del proyecto “Eixo de Mobilidade Sostible en Santiago de Compostela” ejecutado por la Axencia Galega de Infraestructuras de la Xunta de Galicia, financiado con Fondos de la Unión Europea (NetxGenerationEU). Te recomendamos que consultes nuestro blog o los recursos que estamos publicando sobre este proyecto, para disponer de toda la información actualizada.</description></item><item><title>Tramo Este-H</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/07-tramo-este-h/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/07-tramo-este-h/index.html</guid><description>Warning En la actualidad se está actuando o ya se ha actuado en este tramo, en el contexto del proyecto “Eixo de Mobilidade Sostible en Santiago de Compostela” ejecutado por la Axencia Galega de Infraestructuras de la Xunta de Galicia, financiado con Fondos de la Unión Europea (NetxGenerationEU). Te recomendamos que consultes nuestro blog o los recursos que estamos publicando sobre este proyecto, para disponer de toda la información actualizada.</description></item><item><title>Tramo Este-I</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/08-tramo-este-i/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/08-tramo-este-i/index.html</guid><description>Warning En la actualidad se está actuando o ya se ha actuado en este tramo, en el contexto del proyecto “Eixo de Mobilidade Sostible en Santiago de Compostela” ejecutado por la Axencia Galega de Infraestructuras de la Xunta de Galicia, financiado con Fondos de la Unión Europea (NetxGenerationEU). Te recomendamos que consultes nuestro blog o los recursos que estamos publicando sobre este proyecto, para disponer de toda la información actualizada.</description></item><item><title>Tramo Oeste-B</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/09-tramo-oeste-b/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/09-tramo-oeste-b/index.html</guid><description>Existen 2 alternativas. Ambas conectan la SC-20 desde el paso elevado que la atraviesa con la Rúa da Volta do Castro
Alternativas Tramo Distancia Descripción Paso inferior a la rotonda de Volta do Castro Tramo Oeste-B1 1.370 m Continuando por la SC-20 por la margen izquierda en dirección Santiago, implicaría la construcción de un paso inferior a la rotonda de Volta do Castro. Evitanto rotonda. Aprovechando un tramo del camino de Santiago Tramo Oeste-B2 1.340 m Esta alternativa evita el paso de la rotonda de Volta do Castro, a través del enlace de la margen derecha de la SC-20 en dirección Santiago, con un tramo del Camino de Santiago. Tramo Oeste-B1 Estado actual tramo Oeste-B1 Fortalezas tramo Oeste-B1 Debilidades tramo Oeste-B1 Estado con ciclovía tramo Oeste-B1 Oportunidades tramo Oeste-B1 Amenazas tramo Oeste-B1 Tramo Oeste-B2 Estado actual tramo Oeste-B2 Fortalezas tramo Oeste-B2 Debilidades tramo Oeste-B2 Estado con ciclovía tramo Oeste-B2 Oportunidades tramo Oeste-B2 Amenazas tramo Oeste-B2 Perfil del Tramo Este tramo comienza en el punto en el que termina la zona común de las alternativas Este-B1 y Este-B2, la zona del paso elevado que atraviesa la SC-20. A partir de aquí, existirían dos alternativas, cuya elección viene principalmente condicionada por la forma de afrontar el paso desde la SC-20 a la altura del viaducto Ponte da Rocha, hasta la Rúa Volta do Castro.</description></item><item><title>Tramo Oeste-C</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/10-tramo-oeste-c/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/10-tramo-oeste-c/index.html</guid><description>Existen 2 alternativas. Ambas conectan la entrada en Santiago por la Rúa da Volta do Castro con la rotonda de Rosalía de Castro
Alternativas Tramo Distancia Descripción Por la carretera principal Tramo Oeste-C1 1.400 m Esta alternativa sigue la carretera principal de entrada a Santiago desde Pontevedra, por la rúa de Volta do Castro, hasta la rotonda de la carretera de circunvalación con Romero Donallo. Es la entrada más directa para el centro de la ciudad. Evitando la carretera principal Tramo Oeste-C2 1.700 m Esta alternativa evita el paso por la carretera principal de entrada a Santiago (la utilizada en la alternativa anterior), y para ello utiliza un trazado alternativo a través de la Rúa de Barcelona en el que la densidad de tráfico es considerablemente menor. Tramo Oeste-C1 Estado actual tramo Oeste-C1 Fortalezas tramo Oeste-C1 Debilidades tramo Oeste-C1 Estado con ciclovía tramo Oeste-C1 Oportunidades tramo Oeste-C1 Amenazas tramo Oeste-C1 Tramo Oeste-C2 Estado actual tramo Oeste-C2 Fortalezas tramo Oeste-C2 Debilidades tramo Oeste-C2 Estado con ciclovía tramo Oeste-C2 Oportunidades tramo Oeste-C2 Amenazas tramo Oeste-C2 Este recorrido comienza en el punto en el que termina el tramo Oeste-B, en la entrada a la ciudad por la rúa de Castro de Abaixo, una vez superada la zona de la rotonda de Volta do Castro. A partir de aquí existirían dos alternativas.</description></item><item><title>Tramo Oeste-D</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/11-tramo-oeste-d/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/11-tramo-oeste-d/index.html</guid><description>Alternativas Tramo Distancia Descripción Directa Tramo Oeste-D1 750 m Esta alternativa continúa por la carretera de entrada a Santiago por la Avda De Rosalía de Castro. Rodeo por campus sur Tramo Oeste-D2 1.300 m Esta alternativa utiliza un trazado alternativo con menor densidad de tráfico rodado acercándose más a la zona del Campus sur y bordeando la Alameda. Tramo Oeste-D1 Tramo Oeste-D2 Estado actual tramo Oeste-D Fortalezas tramo Oeste-D Debilidades tramo Oeste-D Estado con ciclovía tramo Oeste-D Oportunidades tramo Oeste-D Amenazas tramo Oeste-D Este recorrido comienza en el punto en el que termina el tramo Oeste-C, en la rotonda en la que confluyen la Avda Rosalía de Castro, la Avda. Mestre Mateo y la Avda Romero Donallo. A partir de aquí existirían dos alternativas: la primera de ellas (Oeste-D1) utiliza la vía de entrada en la ciudad más directa a través de la Av.de Rosalía de Castro, que actualmente soporta una elevada densidad de tráfico rodado. La segunda alternativa (Oeste-D2) evitaría el paso por esta zona de elevado tráfico, pero a cambio supone un trazado más incómodo para la circulación de bicicletas al no ser tan directo, e incluir el paso por zonas menos transitadas.</description></item><item><title>Tramos de acceso</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/12-tramos-de-acceso/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/12-tramos-de-acceso/index.html</guid><description>Acceso desde el Tramo Este-F: Parque Eugenio Granell hasta zona 30 Ensanche. Perfil con una pendiente muy ligera que salva un desnivel de 20m.
Eje x invertido
Acceso desde el Sur a estación Intermodal desde el Tramo Este-G. Salva 30 m de desnivel</description></item></channel></rss>