<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Justificación :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/index.html</link><description>En los siguientes subapartados se pretendió analizar el proyecto de ciclovía que conecta Santiago y Milladoiro desde diferentes ópticas, para comprender mejor qué utilidad puede tener una obra pública de estas características.
Nos planteamos diferentes preguntas y analizamos las siguientes perspectivas:
¿Por qué? Perspectiva por edad Perspectiva de Género Perspectiva mobilidad reducida Perspectiva a pie Perspectiva cicloturista</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Por qué una vía ciclable?</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/01-porque/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/01-porque/index.html</guid><description>Como ya se ha señalado al describir los objetivos de este documento, dos núcleos de población tan importantes como la ciudad de Santiago de Compostela y el núcleo de O Milladoiro, pese a estar separados por escasos 6 km, no cuentan con una infraestructura de uso público diseñada específicamente para peatones, ciclistas o usuarios de vehículos destinados a personas con movilidad reducida, lo que provoca una situación de riesgo en el desplazarse entre estos núcleos urbanos sin usar vehículos motorizados.</description></item><item><title>Perspectiva desde la edad. Seguridad del recorrido y edades</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/02-perspectiva-desde-la-edad/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/02-perspectiva-desde-la-edad/index.html</guid><description>La seguridad se considera especialmente relevante, ya que supone una de las causas fundamentales por las que la bicicleta no llega a suponer un medio mayoritario de movilidad. Por ello este aspecto se quiere abordar desde diferentes perspectivas, recordando el propósito de aportar una vía segura para personas de edad comprendida entre 8 y 80 años (fundación 8-80).</description></item><item><title>Perspectiva de Género</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/03-perspectiva-genero/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/03-perspectiva-genero/index.html</guid><description>Normalmente la movilidad cotidiana en la ciudad está diferenciada entre mujeres y hombres, tal y como se ha puesto de manifiesto en diferentes estudios de movilidad urbana. Por tanto, introducir la perspectiva de género en esta materia es clave para planificar mejoras en la movilidad con el objetivo de que sea más inclusiva en función de las principales necesidades y características que tiene la población.</description></item><item><title>Perspectiva de personas con movilidad reducida</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/04-perspectiva-movilidad-reducida/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/04-perspectiva-movilidad-reducida/index.html</guid><description>Atendiendo a la adaptabilidad de la vía, se propone como punto de certificación de las características que debe tener la Vía O Milladoiro la “Guía Técnica y de diseño sobre accesibilidad en Vías Verdes” desarrollada por la plataforma Prefif (Plataforma Representativa Estatal de Personas con Discapacidad Física).</description></item><item><title>Perspectiva persona a pie</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/05-perspectiva-peaton/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/05-perspectiva-peaton/index.html</guid><description>Desde la perspectiva del peatón, que debe compartir determinados espacios con la bicicletas y con otros vehículos de movilidad personal, el aspecto clave reside en la capacidad de convivencia y en el respeto y sensibilidad hacia los colectivos más vulnerables, que en este caso, son los peatones.
Evitar un posible conflicto de convivencia pasa necesariamente por fijar de forma clara y expresa la prioridad y preferencia del peatón en el contexto de Vías o espacios compartidos.</description></item><item><title>Perspectiva de cicloturista</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/06-perspectiva-cicloturista/index.html</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/06-perspectiva-cicloturista/index.html</guid><description>Compostela es una ciudad a la que llegan muchos turistas, y frente a otras ciudades, recibe ciclo-turistas en un número significativamente más alto a causa de las rutas peregrinas. Por este motivo la infraestructura propuesta, que en un contexto más amplio se puede conectar con otras infraestructuras ciclistas, puede articular y extender un turismo hacia zonas rurales del entorno de Santiago. Es un turismo sostenible, ya que se distribuye mejor la riqueza que aporta, y resulta muy respetuoso con el medio ambiente.</description></item></channel></rss>