<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Propuesta Accesos Estación Intermodal peatonales y en bicicleta de Santiago de Compostela :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/index.html</link><description>El presente documento “Propuesta Accesos Estación Intermodal peatonales y en bicicleta de Santiago de Compostela”, se redacta por iniciativa de la Asociación Cívica Composcleta. Dejamos como recursos los siguientes:
Propuesta Accesos Estación Intermodal peatonales y en bicicleta de Santiago de Compostela en PDF Mapa en PDF de la Propuesta Corredor peatonal-ciclista Intermodal El equipo redactor de la misma es un grupo de trabajo creado para tal fin dentro del contexto de la asociación.</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Objeto, propósito y alcence</title><link>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/01-objeto-alcance-y-proposito/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/01-objeto-alcance-y-proposito/index.html</guid><description>El objeto de esta propuesta es instar a ADIF a que realice unos accesos para bicicletas y peatones que discurran por dentro de la estación y que conecten con el actual proyecto de red ciclable de la ciudad.
La propuesta incluye las siguientes actuaciones en terrenos de ADIF:
Carril bici de aproximadamente 800m de recorrido, integrado con el actual de Clara Campoamor y que transite por el actual aparcamiento; Desde la rotonda de Clara Campoamor bajo la Avenida de Lugo, hasta la entrada en el aparcamiento desde la Rúa do Hórreo,</description></item><item><title>Características generales de la Vía y Criterios mínimos</title><link>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/02-caracteristicas-y-minimos/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/02-caracteristicas-y-minimos/index.html</guid><description>De acuerdo a lo expresado en el Dossieres previos, se identifican unas premisas o principios básicos aplicables también a esta propuesta:
Seguridad: Vía segura para cualquier ciclo-usuario,que evite todo lo posible la coincidencia con tráfico a motor intenso y a alta velocidad.
Coherencia: Rutas sin interrupciones, con continuidad en su recorrido durante todo el año y que lleven de modo directo de punto a punto, sin dar largos rodeos innecesarios; e integradas con infraestructuras de la ciudad.</description></item><item><title>Intermodalidad</title><link>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/03-intermodalidad/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/02-intermodal-ciclovia-circular/03-intermodalidad/index.html</guid><description>De acuerdo al estudio técnico “Intermodality: Bikes, Greenways and public transport. Best Practice Guide”, en esta propuesta se quiere enfatizar sobre las siguientes buenas prácticas en materia de movilidad e intermodalidad:
Es necesario actuar desde una estrategia y campaña global: A nivel europeo, es comúnmente aceptado considerar la bicicleta como una pieza clave en el engranaje del transporte público. De hecho, las bicicletas pueden desempeñar un papel importante en una o más etapas de los viajes diarios, independientemente de su origen o destino: residencia, trabajo, escuela… Esto debe explicarse a la ciudadanía, quien debe sentirse animada y apoyada para circular en bicicleta a diario. Por ejemplo, esto incluye, en el nivel más general, establecer una estrategia global para proporcionar información sobre los diversos beneficios y regulaciones a través de una campaña específica.</description></item></channel></rss>