<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Propuesta Ciclovía: O Milladoiro - Santiago :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/index.html</link><description>El presente “Proyecto sobre una Vía Ciclista y Peatonal entre O Milladoiro y Santiago de Compostela”, se redacta por iniciativa de la Asociación Cívica Composcleta en el año 2019. El equipo redactor de la misma es un grupo de trabajo creado para tal fin dentro del contexto de la asociación.
El objeto de esta propuesta es reclamar un recorrido entre Santiago de Compostela y O Milladoiro que permita el desplazamiento en bicicleta, a pie, en silla de ruedas o en vehículos para personas con movilidad reducida.</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resumen ejecutivo</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/01-resumen-ejecutivo/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/01-resumen-ejecutivo/index.html</guid><description>Dentro del propósito general de este documento, y partiendo en sus orígenes de formular una posibilidad de conexión de Santiago de Compostela con O Milladoiro en el concello de Ames, se limita el alcance en cuanto al nivel de profundidad técnico que la asociación puede asumir. Aun así, se ofrece un alcance de cierta concreción sobre las propuestas del recorrido para que pueden ser aceptables desde la perspectiva de diferentes tipos de ciclo-usuarios.</description></item><item><title>Objeto y Propósito de la Vía Ciclable - Santiago - O Milladoiro</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/02-objeto-proposito/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/02-objeto-proposito/index.html</guid><description>El objeto de esta propuesta es reclamar un recorrido entre Santiago de Compostela y O Milladoiro que permita el desplazamiento a pie, en silla de ruedas o en vehículos para personas con movilidad reducida y en bicicleta.
Se considera que es un primer paso dentro del diseño de una vía interurbana destinada al uso peatonal y ciclable.
La ciudad de Santiago de Compostela, con 95 mil habitantes y toda su oferta de servicios, es la capital natural de la comarca. Por otra parte, el núcleo de O Milladoiro, perteneciente al Concello de Ames, tiene una población de entorno a 8 mil personas y un gran porcentaje de ellas necesitan desplazarse a Santiago diariamente. La distancia entre ambos núcleos es escasamente de 6 km, y solamente 3 km entre el Complejo Hospitalario Universitario (CHUS) y el centro urbano del núcleo de O Milladoiro.</description></item><item><title>Antecedentes</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/03-antecedentes/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/03-antecedentes/index.html</guid><description>Antecedentes
Proponente: Jose Matías Lago Peñas: CompostelaDecide - Propuesta (sendeiro do río Sar)
Proponente: Vicente Vázquez Freire: Senda peonil e ciclable Lagoa de Cornes-Conxo-Rial-Poza Real-Rego do Vilar-Porto de Conxo
Proponente: Paulo Gamallo: Orzamentos participativos 2017: “A bici pacifica Compostela”:
“Investimento que permitirá a adaptación do tránsito urbano á circulación en bicicleta, fomentando a cooperación entre todas as persoas usuarias das vías públicas, empreguen ou non este medio de transporte. Esta proposta atopase en fase de deseño na actualidade. O obxectivo é a adaptación do transito urbano as necesidades dos usuarios de bicicletas. Accións: pacificación do tráfico e cohabitación entre bicicletas e automobiles, sinalética adecuada, áreas prioritarias para bicicletas preto dos semaforos, servicio público de bicicletas.”</description></item><item><title>Alcance</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/04-alcance/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/04-alcance/index.html</guid><description>Delimitar este alcance, en cuanto al nivel de profundidad técnico que se debe asumir, no es un asunto menor. Si bien es cierto que, por limitaciones de la capacidad técnica de sus asociados y de sus propios recursos, la asociación no puede asumir un análisis técnico pormenorizado del recorrido, también es cierto que se pretende dar un alcance de cierta concreción sobre las propuestas de recorrido, y que pueden ser aceptables desde la perspectiva de diferentes tipos de ciclo-usuarios. Sin esta concreción en las propuestas candidatas no habría debate ni sería una propuesta certificable en cuanto a los aspectos de movilidad que la asociación y los ciclo-usuarios reivindican.</description></item><item><title>Resumen y Descripción General de la Propuesta</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/05-resumen-ejecutivo/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/05-resumen-ejecutivo/index.html</guid><description>En realidad se trata de dos tramos, ambos factibles con una inversión que se considera moderada y con un gran atractivo para el uso cotidiano de la población de los dos núcleos de población:
W) Vial Eje Oeste ciclable y peatonal O Milladoiro – CHUS – Santiago Centro
E) Vial Eje Este ciclable y peatonal O Milladoiro – San Lázaro (Santiago Norte)
Se trata de un recorrido con un potencial muy elevado al comunicar numerosos lugares de interés social: hospital de Conxo, centros socioculturales, colegios, institutos, grandes empresas y comercios, centros deportivos y estación intermodal entre otros. Tiene también un elevado valor paisajístico y natural, al promover un excelente medio de acercamiento y conocimiento del medio natural de uno de los principales valores ecológicos de Santiago de Compostela: el río Sar.</description></item><item><title>Areas de Acción principales</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/06-areas-accion/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/06-areas-accion/index.html</guid><description>Para cumplir el objeto de esta vía que une Milladoiro con Santiago de Compostela, se debe tener muy presente en todo el proyecto estas cuatro áreas principales en materia de movilidad:
Legislación local Infraestructuras y señalización Educación, formación y sensibilización Cultura y ocio En cuanto a legislación local, es necesario adaptar la ordenanza de circulación a un nuevo contexto de movilidad urbana, dando soporte legal tanto a la propuesta de vía actual como a vías futuras, poniendo el foco en el uso de la bicicleta, en la peatonalización y en el uso del transporte urbano sobre la utilización del transporte privado en vehículo a motor.</description></item><item><title>Características Generales de la Vía y Criterios de Mínimos</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/07-caracter%C3%ADsticas-dise%C3%B1o-ciclovia/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/07-caracter%C3%ADsticas-dise%C3%B1o-ciclovia/index.html</guid><description>La propuesta de la Vía O Milladoiro está fundamentada en las características generales y principios básicos que debe reunir, en primera instancia, las Vías Eurovelo, fundamentándolo en que Compostela es lugar de tránsito de una de ellas y definen de una forma coherente e integradora, en todo el territorio europeo, unos estándares de adecuación a todo tipo de ciclistas. En segunda instancia, las Vías Verdes, en el sentido de que la propuesta utiliza parte de estas y que desde un propósito más elevado conectaría con las Vías Verdes ya existentes o en proceso.</description></item><item><title>Intermodalidad</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/08-intermodalidad/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/08-intermodalidad/index.html</guid><description>De acuerdo al estudio técnico “Intermodality: Bikes, Greenways and public transport. Best Practice Guide”, en esta propuesta se quiere enfatizar sobre las siguientes buenas prácticas en materia de movilidad e intermodalidad:
Es necesario actuar desde una estrategia y campaña global: A nivel europeo, es comúnmente aceptado considerar la bicicleta como una pieza clave en el engranaje del transporte público. De hecho, las bicicletas pueden desempeñar un papel importante en una o más etapas de los viajes diarios, independientemente de su origen o destino: residencia, trabajo, escuela… Esto debe explicarse a la ciudadanía, quien debe sentirse animada y apoyada para circular en bicicleta a diario. Por ejemplo, esto incluye, en el nivel más general, establecer una estrategia global para proporcionar información sobre los diversos beneficios y regulaciones a través de una campaña específica.</description></item><item><title>Justificación</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/09-justificacion/index.html</guid><description>¿Por qué? Seguridad y edades</description></item><item><title>Notas de la propuesta y Control de cambios</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/xx-indice-notas/index.html</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/xx-indice-notas/index.html</guid><description>Nota Aclaratoria Es importante destacar que esta propuesta tiene un alcance interno a la Asociación Cívica Composcleta, y su principal objeto es recabar todo el trabajo efectuado sobre el terreno, documentar todo lo expuesto en las diferentes reuniones de trabajo y recoger todas las propuestas y opciones de recorrido, sin condicionar a que estas puedan o no ser elevadas a las instancias competentes como propuestas finales. Es por tanto un documento abierto y no excluyente, para que cualquier ciclo-usuario refleje su perspectiva de movilidad urbana.</description></item></channel></rss>