<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Propuesta de Corredores ciclistas en Santiago de Compostela para prevenir la COVID-19 :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/corredores-bici-santiago/index.html</link><description>En el año 20, con motivo de la pandemia sufrida de la COVID-19, la asociación cívica Composcleta junto con otras muchas asociaciones que promueven la bici en toda España (aderidas en gran número a conbici), propusimos medidas para la movilidad en bicicleta que suplían la problemática del transporte público y los cortes de tráfico en muchas ciudades.
Fue un momento donde realmente puedo haber una transformación modal en el transporte en nuestra ciudad, para una transcición necesaria por la pandemia, pero también por la propia emergencia climática vigente en la actualidad. Hay ejemplo de ello en otras ciudades.</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 11:11:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/corredores-bici-santiago/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducción al contexto en Santiago de Compostela</title><link>https://example.org/03-corredores-ciclistas-compostela/01-introduccion-y-contexto/index.html</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/03-corredores-ciclistas-compostela/01-introduccion-y-contexto/index.html</guid><description>Santiago de Compostela carece actualmente de un Plan General de Movilidad Urbana Sostenible de la ciudad y la situación para el desplazamiento en bicicleta se encuentra en una situación de marginalidad.
Debido a la situación actual de pandemia y previendo el reto que tenemos por delante en la desescalada y necesario distanciamiento social, hemos elaborado la presente propuesta. Ésta sigue los mismos principios de las propuestas de otras ciudades españolas, y también de otras ciudades del mundo, que han planteado un plan para la implantación rápida de una red de nuevos “corredores ciclistas” temporales.</description></item><item><title>Desarrollo de nuestra propuesta para ayudar a combatir la COVID-19</title><link>https://example.org/03-corredores-ciclistas-compostela/02-desarrollo-propuesta/index.html</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 11:11:29 +0200</pubDate><guid>https://example.org/03-corredores-ciclistas-compostela/02-desarrollo-propuesta/index.html</guid><description>Esta propuesta fue elaborada por un grupo de miembros de la asociación Composcleta que de forma diaria y desde hace años, utilizan la bicicleta como medio de desplazamiento por la ciudad. Es una propuesta planteada por personas con mucha experiencia circulando en bicicleta en nuestro entorno, pero pensada con la perspectiva de favorecer el acceso de nuevos usuarios de la bicicleta, destacando que uno de los principales motivos por los que muchas personas no optan por este medio, es la percepción de falta de seguridad debido al tráfico motorizado y a la propia ordenación de éste. Nuestra propuesta se desarrolla fundamentalmente en una distribución temporal de los espacios públicos:</description></item></channel></rss>