<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tramo Este-C :: My New Hugo Site</title><link>https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/03-tramo-este-c/index.html</link><description>Existen 2 alternativas principales. Ambas conectan el paso soterrado de la vía del tren en la Rúa da Poza Real (Conxo) con el parque del Banquete de Conxo.
Alternativas Tramo Distancia Descripción Directa y paraleta al tren Tramo Este-C1+a (previo túnel) y Tramo Este-C1+b (salida túnel) 1.709 m Continúa paralelo a las vías del tren por una pista asfaltada que da acceso a unas viviendas, donde se convierte en un sendero que termina siendo intransitable por haberse derrumbado parte del mismo y que accedería directamente al túnel abandonado del antiguo trazado de vía. Atravesando el túnel, se desciende por diferentes opciones de senderos en dirección al parque del Banquete de Conxo. Rodeo por Televés Tramo Este-C2 2.157 m Esta alternativa continua por la Rúa da Poza Real de Abaixo, pasando por el colegio Santa Apolonia, para continuar por la Calle de Torrente y la Rúa da Benéfica de Conxo, pasando la empresa Televés, donde poco después se gira a la derecha por la Rúa da fervenza, enlazando finalmente donde termina actualmente el paseo fluvial de las Brañas do Sar, continuando por este hasta el Banquete de Conxo. Tramo C-1 Estado actual tramo este-c1 Fortalezas tramo este-c1 Debilidades tramo este-c1 Estado con ciclovía tramo este-c1 Oportunidades tramo este-c1 Amenazas tramo este-c1 Tramo C-2 Estado actual tramo este-c2 Fortalezas tramo este-c2 Debilidades tramo este-c2 Estado con ciclovía tramo este-c2 Oportunidades tramo este-c2 Amenazas tramo este-c2 Perfil del Tramo Sobre el Mapa Situados justo al lado de la actual vía de tren que conecta Santiago con Vigo debemos decidir entre dos alternativas muy diferentes. La siguiente imagen ilustra la situación y a continuación se pasa a describir detalladamente cada alternativa:</description><generator>Hugo</generator><language>es-es</language><lastBuildDate/><atom:link href="https://example.org/01-ciclovia-milladoiro-santiago/12-analisis-por-tramos/03-tramo-este-c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/></channel></rss>